國泰：如果沒有政府支持 可能會倒閉

國泰航空()行政總裁鄧健榮說，在疫情之下，不單只影響國泰，而是影響整個航空業，現時客運收益相當於以前同期的1%，每月淨現金流出有25億至30億，即使有很多節流措施，但仍然不足，有需要再融資，並感謝香港政府應集團要求參與出資。

主席賀以禮說，現時的融資計劃，是唯一可以得到的計劃，另一個可能是倒閉，疫情對航空業有極大影響，如果沒有政府支持，航空業無法在定息市場融資。他說，未來幾個月，集團將全面檢討營運模式，確保有長遠及良好發展，目前未有結論。

宜家條命俾咗人，同倒閉冇乜分別

問海洋公園拎

平時就識奶共搾壓香港員工
炒燶期油搵香港人埋單

香港做生意真係爽

2,30億既支出有幾多係政府收費？

做生意包賺

做生意包賺？

你唔係市場供股集資？

驚美國買咗你呀？

做香港人老奉要有民主？
人地夠牙力爭取咪有

美國金融危機咪一樣救AIA

比政府入股，仲要係中国香港政府
間公司仲可以有咩發展 一切跟黨策

倒閉就倒閉 國泰如何迫害香港人

又係個句, 無政府救就執
香港大把中小企無人救就會執, 點解唔救? 係咪可以去平機會投訴

空姐係FB講兩句支持手足

你CX仆街到去炒人喎

你倒閉咪倒閉囉, 無人CARE啦

如果沒有黨支持 可能會倒閉

倒唔倒都冇分別啦

放心，用晒d分之後永不幫襯篤航。

有無機會係
港共用救國泰做籌碼迫日落帝國放棄bno平權

點會呀

唔係以為注資左就唔洗執呀？

其實香港航空
應該更加慘
點解仲未執

早死定吊住條命

關我咩事
經營不善係你既問題
又話香港資本主義 自由市場
依家就大條道理干預

國泰養住好多飛雞手足

如果唔係投資失敗, 一早唔洗倒閉

倒閉係你班炒油嘅高層食屎，機師空姐響新公司一樣有得做，倒閉最好，清盤人仲可以告返董事失職

無架啦 變左黨航

全球航空都頂唔順。
國泰倒閉左，邊個會係香港開返間航空公司，請機師空姐

依間野都冇權
外國又冇port
理佢把撚

我覺得唔會，國泰對香港重要過對英國太多

頂多10個月之後再倒閉

拎香港人嘅錢奶共、炒香港人
香港真係福地，做生意包賺

就黎變走地啦

關我撚事，倒啦

做生意包賺=香港人老馮要有民主

你條藍蟲 想搵位入都俾啲邏輯啊

有咩問題
無野係老奉 要爭取先有

原來香港政府唔止腿永開(唔封關)
仲有部全球最大超級atm
國際金融中心！

執啦 中國泰

On9 你調整吓班機頭人工先啦，全世界最高人工嘅機頭係你國泰呀！班一柴坐喺度食三文治，一個月飛十次都冇就𢭃緊你五萬

救嘅話點解唔係成個香港嘅航空業一齊救？講到話為航空樞紐又話3跑又剩， 佢唔上年就入股香港航空， 人哋根正苗紅喎

因為全中資

未有武肺之前根本請唔到人， 仲嫌唔夠低....

如果冇樓，我都會死

炒完油搵員工開刀 有疲情又搵香港人埋單

人工有限錢
係炒油炒到賺幾多都冇用

咁唔係更加應該救咩， 人哋根正苗紅，無外資.. 香港政府搞港獨， 唔識將錢運返去貢獻祖國

感謝党

無拿拿話人藍

點解長榮ANA唔洗政府救
得國泰要救

從來人工都係佔好少％
事實係國泰本應年年賺 不過班管理on99炒燶左期油 搞到蝕錢

呢d 唔係叫爭取
國泰奶共
同狗官死黑警出賣良心換高薪厚祿有咩分別？

寧願俾貴少少錢大把選擇

去台灣有中華長榮
去日本有ANA JAL

香港人冇國泰唔會死
本身搭國泰都仲貴

咁咪執
營運得唔好就係要執架啦

估唔到仲有班人，我仲以為港共做任何行為都有政治目的係常識嚟，仲有人信政府真心救市

Exactly

執柒咗佢啦

開咁多班都請唔到人？佢自己十年前歧視香港人，請鬼佬比例多，又要俾allowance 又盛，華人鬼佬同工不同酬，咁樣叫香港人嘅公司？根本自己攞嚟

啱吖 呢班人裏面大把係手足

JAL 都老破過

銀翼之伊卡洛斯幾時做

奶共篤灰篤得咁開心
有事就要香港人找數

管理層蝕錢 仲要係班低層員工cut

想問政府幫國泰，保航權，算唔算港獨？

果頭迫走個黃嘅鬼佬 交俾支那人睇 依頭就嗌救命

黨咪換撚曬班管理層咁幫你囉？仲想點？

有政府包底，又賺盡消費者同埋窄壓香港員工仲唔會上身

屌你老母，真係有邊個地方可以咁做

香港對商家佬真係福地，唔怪得之d人話香港遍地黃金

香港人根本滿足唔到要求， 你睇吓BNO 平權post, 幾多人話自己英文唔掂

無得頂啦， 你自己做生意， 無生意你死你事....幾百億大財團無生意，永遠都係員工找數， 唔夠就問政府攞

百份有冇激到佢紥紥跳

篤灰最醒目

炒工會主席 炒ceo 炒IT
有無諗過今日？
善惡到頭終有報

jal都比政府救過啦

剷平海洋公園做國泰機場

因經營及管理不善而獲港共注資的。。。

AIG wo ching

問共產黨

其實好平常

child登真係child登
私怨

jal 炒油炒到比政府救

Jal 今次疫情有救？

9up

執柒咗佢啦因航

一間公司做得好點解要救
拎差既比

救係唔緊要
但入股加管理層

變成國企

自由市場

政府點解要干預

海洋公園 國泰航空如是

點保證救完一次冇下次

國泰救法：叫股東供股，叫納稅人比錢

傻的嗎？

答我點解救國泰 唔救香港航空
選擇失明？

等於我話你on9仔一鳩樣 都係個形容你嘅稱呼

自己睇吓個重點喺邊呀柒頭 閱讀理解平時係咪零分？

咁又唔見你幫樓下啲街坊爭取下補貼？

咁撚大間上市公司蝕錢就搵政府貼 個撚個唔使做啦

明唔撚明呀傻豬

唔係乜柒都有民主位入架傻閪

跟本波叔個理論就講唔通... 話咩香港航空細， 你話起3跑嗰陣， 明明係跟據香港4間airline 個expansion plan嚟plan..佢點細都唔代表佢冇為航空樞紐出過力，依家大家都要含嗰陣， 你驚人哋管理不善咪又派人入去囉， 咁多共狗搵着數

關我撚事

做人有民主同自由真係老奉
我條命點解要人哋話事
畀足曬存在感你啦
爽唔爽呀死毒撚

唔記得左 sor

港航一向有支那條水射住，邊洗港共救

炒少啲油啦，屌你老母

咁aig 美國政府幫wor 你又點睇

倒閉咪倒閉囉
做乜用市民啲錢？

三跑重好笑 一直超資
一直叫立法會補貼

記得你係pilot

我有$0在手

我依家出$51去注支你間市值$49的公司

由於我已經係51％股份持有人，
我要委任一半以上管理層

另外，由於公司有51％係我的，
我有權管理及持有果$51

我決定公司要優先利用現有果$49做營運資金

句野咁熟
係咪見海狗公園拎倒錢就跟
黎緊到邊間提款？

又唔好睇得自己咁重要
香港人冇國泰係唔會死
但國泰冇香港人一樣都唔會死

你睇吓佢啲年報
或者稍為對香港個航空業有啲研究就知
坦白講佢咁多年嚟其實都係靠做轉機嗰班客揾食
印度中東轉去北美
大陸轉去美加澳歐東南亞
講客量呢幾條水都已經夠開飯
香港人成日以為自己年年去幾次台灣日本韓國就俾咗好多生意人做
其實呢啲東南亞水個yield好細
比起啲LCC佢full service airline做短線相比之下其實冇乜肉食

就算你話貨運佢都係賺轉口多
年年新iPhone出都係坐佢由大陸經香港運去全世界
到聖誕感恩節嗰啲你美國佬買啲made in China嘢又係經香港運
淨係呢啲都賺到笑

炒期油每個月都要還錢
依家冇錢搵咪搵政府填數囉

想知聽日東方頭條點寫？屌因航定屌政府

叫班員工打返場
贏既留低

咁連燈仔下次去日本坐咩去

放心 轉播武漢肺炎條數 美國佬會同因航算數

我喺隔嚟po 都有話根本就唔應該救， 一係就2邊一齊救， 我好撚中肯啦， 佢執7，我都無得撈。但事實係佢管理不善， 但政府又冇意思去執正佢， 政府出嘅錢差唔多講緊市值嘅8成呀...

上面有巴打講人工有部份係啱㗎， 但唔係依家啲新仔， 係以前做落啲鬼佬， 你唔撚襯依家斬緊啲佢哋嘅著數根本就不合理， 依家周圍無得走， 你暫佢哋嘅benefit 50%, 佢哋都唔撚會走， 罷工？ 依家冇機隨便....你睇人哋英航，係好賤，但人哋做得出， 話你哋唔肯交人頭就炒晒啲人在請過，到時一定人踩人

我想申請十萬funding 發展innovative idea.難過登天.
營運失敗就有幾百億。

呢單嘢又係99 哋， 佢老味根本全世界好幾個地方都係經香港出口... 係邊間公司出口都費事講

國泰高層咁既質素未必有人買

全球嘅航空公司都財困
你講到得國泰係咁
而且國泰自從15年期油出事之後已經大幅降低對沖嘅比例
hedging係各大航空公司入面算偏低

舊果班福利超好
新果班training 都要自己比錢😂

其實全世界都有救返自己嘅航空公司
反而海洋公園真係無必要救

觀感問題

你香港政府去救間紅色資本企業
即係話俾人聽祖國要靠你香港人去救?
即係話俾人聽大陸冇你香港唔掂?
唔得

你救間外資就唔同喇
即係話俾你班香港人聽
你睇吓
你前綜主國嗰班英國佬都做唔掂呀而家
要我哋中國香港政府去救呀
你香港人仲想靠英國幫?
跟住就可以大大聲同你講
要不是中央政府照顧....

CX 唔買港航，咪多幾廿億洗囉！

咪收檔囉 自由經濟 死咪死 你咪破產開過間囉

簡單分析國泰咩問題

1) 因為支那肺炎，客運收益暴跌，至大約上年同期 1％。由於林鄭為防海外港人大批回港投票，入境隔離令延長至9月18號，導致因航到十月既情況都唔會差太遠 （俾你都唔會出外啦 ，番黎坐十四日咩，商務客 bye) (呢下政府係回力標黎，因為佢上星期公佈，今個星期就要入股，此乃短程回力標）

2）一間公司有問題，唔夠錢，第一時就梗係搵銀行借錢 （正如你賭輸晒，唔到最後都唔想問老豆借一樣）。不過阿婆都知航空公司都唔知幾時復飛，2019年年報顯示因航全資擁有既飛機約值七百四十億，其中約五百四十億已經按左俾銀行，即係想用飛機抵押都只係拎到百零億，投行唔係諗住搞航空公司都費事理你啦，到時收架機拎黎打咩。

3）可惜既係國泰其他大股東都好似泥菩薩過江，自身難保。你叫太古邊度嘔二百億出黎，國航一季又輸幾十億，都唔使講卡塔爾航空，死到直一直，即係大型供股唔使諗。

4）因航2020年要還既貸款約一百三十六億，租貸七十一億，如果無收入，淨貸款支出已經夠燒晒佢個百五億流動資產 （仲有條 line 可以拎多五十億，頂盡二百億）

5）無路可走既時候唯一一個方法就係問阿公。你地可能覺得利益輸送，我反而覺得阿公呢個仆街想置因航於死地，下面詳解。

6）先講講個優先股，好多 KOL 出黎話二百億買得 6％ 有冇搞錯。真係唔識嚇死，識既笑死。6％股權其實係用 19.5億買，條數係供股價 $4.68，買4.16億股，即 6％ 股權。呢個係普通股，即係有投票權個隻。當然你可以話佢同支那國航加卡塔爾夾埋，但國航入股個時講明會跟 swire 決定（當然支那要反臉就食花生啦）。所以絕對唔存在二百億買 6％ 呢樣謬誤。

7）另外就係優先股，呢招可以話政府係諗過計過，因為係因航有求於佢，但破產個時收唔到錢就俾人屌死（雖然已經冇分別）。優先股係破產個時收錢 ranking 係高過普通股的。最重要係，呢批優先股係定息！

8）每股優先股發行價為100元，3年後年利率3厘、第4年為5厘、第5年為7厘，其後每年為9厘。即係點？第三年收六億，第四年十億，第五年開始17億！因航借埋錢 19年 net cash inflow 都只係十二億，你要佢嘔利息出黎，仲要還個 loan 加埋要用錢去贖番啲優先股，即係黎緊十年都唔使旨意買新機，永續 777 330了

9）當然，政府既考慮唔只因航，佢仲要救埋支那國航個過百億既投資，仲要保住因航既國際地位，支那一爆可以俾啲達官貴人走佬。

10）呢單野個重點其實係用土地基金去入股，完全繞過立法會。土地基金係支那怕英國佬九七前賣晒啲地拎錢走，就成立左個基金，八六至九七賣既地兩份分，而呢舊錢九八年就入左外匯基金體系，即係無皇管。動用呢一筆錢都可以顯示出因為處境係幾咁嚴峻，幾咁需要一筆救命錢。

11）之後就睇因航做化啦，而家呢筆錢都夠頂住個龜頭一年幾既，佢求神拜佛十月打後報復式坐飛機，唔係就 GG 了。。。。不過我屌你老母過埋國安法就個個買單程機票走佬啦，仲黎香港搏拉咩。。。

打錯，快運先啱

我老奉係人類

香港變支那咁 咩都人脈關系背景
無就當你傻

高汁

廢 自由經濟係咁 適者生存 你做唔掂就收皮啦

咪執囉
冇人同情你

港航有支那資金救啦

哦國泰破產斬件出售或者全數出售，D飛機唔使人揸自己飛

開間公司請哂2百萬黃絲，然後話財政困難，搵正苦打救，再分錢比大家，work？

私人企業，賺蝕自理，倒閉又點

香港航空係香港公司 😂
有救就唔洗賣hkexpress

Aig出事影響全世界幾多人你知唔知？唔剩止員工，係全世界各行各業
你拎aig 同國泰比？
你又唔講美國政府唔幫雷曼同其他中小型銀行？

人地aig付出幾多社會責任，國泰又有？

人地係政府借貸要還，唔似國泰OP咁拎資助唔使還，仲要連還債比邊個都唔講，擺明車馬攤大手掌拎錢

林鄭已經係幫兇

咁你咪執7左去囉仆街

海南

AIG 咁大唔救會骨牌咁一個冧一個

外國人有錢賠 香港人無份

老實邊有其他公司食咁多人 真係執隨時唔少人等轉行

膠層永遠(覺得自己)是對的

其實航權都唔止$4.幾

咪住先,今年國泰玩期油又輸幾多先?
國泰今年期油對沖就每桶65美元,國泰財務總裁馬天偉指出，若油價跌五美元，國泰每月便增加700萬美元損失，如果今個月油價就40,今個月炒期油就蝕3500萬美元
再加埋原本國泰就1/3燃油係對沖,呢幾個月機都無咩起,係完全炒期油過日子
3月份蝕得仲勁

大陸人係你老細 叫共產黨救你啦仆街

咁美國有民主喎 你又點睇？

係咁搵美國比係咪你啲藍蛆最中意？

上面巴打答左你啦我唔再講。

唔識都google下丫大佬

係應該有民主wor 我無反對

政府依加係借貴利比國泰
唔撚係直接比錢佢呀

我都想知
咁可以對沖去對沖個對沖既

嘩，如果間間公司都咁樣....你諗下後果

好行夾唔送

搞唔掂就問政府攞 恃住自己係業界龍頭

QE 物價上升 壓榨幾多人既勞力

條數又點計

lm睇

賺個時唔計

國際好多交易都美元結算
Inflation 全世界承擔
你唔QE美國個economy會halt>美國難以維持霸權地位
另外你睇下gdp同自殺率條curve, inflation算係lesser evil

咪變国泰

依加倒閉先係可以比小股東得益

夠大
唔掂就可以叫政府救你

仲講到唔救會點點點

國泰有林兆波
政府點可以唔入佢股

執柒咗佢啦
疫情未爆果陣就炒咗叫香港加油嘅機師

呢啲係報應黎

泊機錢

政府説法係投資呀
如果唔救等於滙豐執粒咁呀
政府洗撚濕咗個頭起三跑.....

政府焗撚住出手

基本法上寫左香港人係有普選的，所以真係老奉囉
屌你老母

所以國泰都算揸住政府春袋㗎，三跑

痴撚線香港人仲唔夠力爭取??
係未到黑市買軍火依一步喎

國泰做左啲咩?好有牙力??

訓左幾耐?

why not both

根本政府有心幫就free哂今年cx比AA既使費啦

香港航空係唔係香港註冊

根本佢營運模式有問題
好多空姐空少其實無心番工，養住依班人做乜鬼，有d呃housing、呃benefit、咬老底再係出面自己全職搞生意...同拎老綜無乜分別

政府俾生意你做呀？咪又係要賺香港人錢，間公司都on99

咁撚大間咪有牙力

係 不過母公司係海媽

譚生話唔比裁員 心諗咁為班藍屍空雞做乜鳩，手足一早炒撚曬啦

日落帝國宜家同係英國上市既匯瘋都反緊枱，仲點會為左救係香港上市既太古放棄bno 平權呀

HX: am I a joke to u?

我諗唔多
啲飛機會depre又要出糧又要俾息又要輸期油對沖錢
1個月2/30億有幾奇

邊個譚生 有無source?

今次炒期油又輸幾多？

戥佢哋唔抵....其實佢哋可能可以JR.....政府咁做導致反競爭

機師譚

只要可以旅行，香港人不問價飛

最好炒人啦，養左好多垃圾

依家都已經無薪假啦，大把空姐轉行添，有分別咩？

大把飛雞冇攞無薪個個月唔洗飛有老底

貸款只係佔78億
其餘係優先股同認股權證，然後國泰供股再拎

年利率1.5%叫貴利

執左佢啦 因航

優先股嗰啲股息好勁㗎

根本cx唔知幾時先見到曙光
2，3年可以還哂根本無咩可能
一過左3年根本賺埋就係比優先股股息

都係果句真係有心救就免左cx既aa費用先啦